被記者大踢爆 醫療中心負責人當街棄內地血包狂奔 醫生警告洩漏恐爆發傳染病

近年內地中介組織偷運人血來港驗胎兒性別愈趨猖獗，令相關醫療中心和化驗所如雨後春筍急增，《蘋果》揭發事件後再接獲多名讀者報料，大爆坊間不少驗血公司正偷偷運作賺錢。對於有巿民多次向海關舉報卻不獲受理，海關回應稱當收到舉報，會作出適當跟進；若查獲懷疑血液或血液成份個案，會啟動與衞生署的轉介機制，將個案轉交衞生署跟進處理。

《蘋果》揭發一個「偷運人血集團」與內地各省巿中介聯繫，每日收集大量孕婦血液樣本，再安排水客偷運來港，並在上水開設醫療中心作據點，將血液交予多間化驗所進行化驗，其中更涉嫌與無牌化驗所合作。記者當場踢爆上水醫療中心負責人陳小姐接收走私血後，她驚惶失措下丟低兩大袋血奪門逃跑。警方事後接報到場將血液撿走，交予衞生署處理。而該醫療中心事後已拉閘上鎖，並掛上「休息」牌。

而被指疑為「無牌化驗所」的一間旺角「生物科技公司」，今日仍正常運作，對於公司不納入醫務化驗師管理委員會名單內，卻提供化驗服務，該公司職員沒有回應，對於接收「走私血」作化驗，職員指不會透露公司的經營模式。而相關的內地中介公司仍繼續招收客人，並聲言「不受影響」。

記者當場踢爆上水醫療服務中心的負責人陳小姐時，她飛奔逃跑，丟低兩袋血。

好on9,當場踢爆 等差佬來拉晒佢啦

慈母會做野架咩

分分鐘到時係拉左蘋果記者

差佬會做咩野?

雖然d龜係廢,但好過比條友走甩

係囉，宜家失去左送佢去搭的士嘅機會

咪係，一陣係幫佢截埋的士

黑警會理先奇，直接踢爆上報仲好